Экспорт
=
Нужно сделать видимыми только те слои, которые требудется экспортировать.

Скрипт export.jsx создаёт файл c таким же названием как indd и расширением json.
Чтобы получить xls нужно запустить из консоли скрипт not_indesign/json2xls.py
В результате получится xls с тем же именем, что indd.

Импорт
=
Нужно сначала запустить скрипт xls2json.py. 
Будет сгенерирован файл indesign_import.json.
Далее из индиза нужно запустить import.jsx. 
При этом json файл должен лежать рядом с целевым indd файлом.